左報連日狙擊製輿論

左報連日狙擊製輿論

頭條

戴耀廷

【本報訊】戴耀廷與劉慧卿及游蕙禎等人上月24日獲邀赴台，出席台灣青年反共救國團舉辦的「港澳中、各民族及台灣自由人權論壇」，引起親中及左派報章攻擊，指台灣青年反共救國團是台獨組織，而參加者包括藏獨、疆獨及蒙獨分子，連同港獨分子是「五獨合流」。

戴耀廷上月25日在論壇發言，認為將來反共成功，中國不同族群可以考慮成為一個獨立的國家或成為一個聯邦。左派報道即炮轟戴的說法等如鼓吹分裂國家，之後連續多天刊載人大、政協及建制議員言論，批評戴耀廷意圖顛覆國家，製造輿論促請特區政府盡快就23條立法。

政府發聲明後行動升級

特區政府上月30日突以回應傳媒查詢為由，發出新聞稿稱對有大學教員發表有關香港可以考慮成為獨立國家的言論感到震驚，並予以強烈譴責。戴耀廷雖即時澄清他不贊同香港獨立，但建制派圍剿戴耀廷行動全面升級，左派報章社評促請執法部門及港大對戴耀廷採取行動。民建聯及工聯會均發出譴責聲明。中聯辦及港澳辦發聲明指戴耀廷是勾結外部分裂勢力，嚴重違反國家憲法及《基本法》。

■記者麥志榮

相關新聞

圖逼港府阻政治交流
頭條 6小時前

港澳辦點名轟倡港獨「支持港府依法規管」戴耀廷：以言入罪為23條鋪路
頭條 6小時前